Lecture, écriture et conversion de fichiers PPM
===============================================

L'objectif est de créer une bibliothèque permettant de lire, écrire et convertir des images au format PPM (Portable PixMap).

Le format PPM permet d'encoder des images en couleur soit deux formats :

* texte : les pixels ont 3 composantes R, G, B avec des valeurs comprises entre 0 et MAX, par exemple `255 0 0` pour du rouge.
* binaire : les pixels ont des valeurs codées en hexadécimale entre 0 et MAX, par exemple `ff0000` pour un pixel rouge.

On se limitera dans notre bibliothèque à la gestion d'images dont la valeur MAX est 255.

Un fichier PPM commence par un en-tête au format texte :
1. un *magic id* indiquant si les données sont au format texte, `P3`, ou binaire, `P6`,
1. la taille de l'image est donnée au format `colonnes lignes`,
1. la valeur maximale des composantes, on supposera ici la valeur 255.

Les valeurs sont ensuite soit au format texte soit au format binaire. Attention au format texte, il ne faut pas dépasser 70 caractères par ligne, le plus simple est donc de mettre un pixel par ligne :

```
255 0 0
0 255 0
...
```

Le squelette de la bibliothèque se trouve dans le dossier `libppm`.
Pour tester si votre bibliothèque fonctionne, il faudra utiliser comme base le projet dans le dossier `project`. Vous devez également ajouter les Makefiles dans chaque projet.

# Exemple 

Pour tester la lecture de fichier PPM ASCII :
`make run`

# Lien

Plus d'infos sur le format PPM :
https://fr.wikipedia.org/wiki/Portable_pixmap

